\section{Organisation des équipes}

%Organisation Equipe
\begin{figure}[!htbp]
\begin{changemargin}{-2.5cm}{0cm}
\begin{center}
\begin{tabular}{| p{2cm} | p{3cm} | p{2.5cm} | p{3cm} | p{3.5cm} | p{3.5cm} |}
  \hline
  Équipe & Rôle & Technologie & Objectif attendu & Phase d'accompagnement & Impact  \\
  \hline
  \hline
  PXF (Pixel Foundry) & Design Ergonomie & Photoshop & Ergonomie du Front Office & Pendant le développement du Front Office & Changement du CSS du Front Office pour se rapprocher de l'ergonomie des maquettes. \\
  \hline
  TLM & Conception Développement FO & AngularJS & Réalisation du FO & Sur toute la partie développement et débug. & La partie sur laquelle j'ai travaillé \\
    \hline
  TLM & Conception Développement MO & PHP, ZEND & Réalisation du MO & Sur toute la partie développement et débug. & Livraison de Web Service, adaptation au modèle de donnée, demande de Web Service supplémentaire. \\
  \hline
  TLM et HEBEX & Déploiement et intégration & Linux, Apache2 & Automatiser le déploiement & Mise en PréProd & Adaptation à la mise en ligne et Apache2. Test du GASSI.  \\
  \hline
  HEBEX & Mise en Production & Technologie & Déploiement des systèmes et serveur & Mise en ligne & Non réalisé  \\
  \hline
  Testeurs & Validation du site du LTAAS  & Test Manuel & Remonté de bug, validation du service & Test PréProd & Débug  \\
  \hline
  Équipes utilisateurs & client & Utilisation Web du LTAAS & Retour utilisateur & Mise en ligne & Non réalisé  \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{changemargin}
\caption{différentes équipes}
\end{figure}
\clearpage

\section{Communication}

%COMMUNICATOR, OUTLOOK

Orange procure à ses employés un compte. Avec ce compte on a accès à plusieurs services. Certains de ces services sont focalisés sur la communication au sein de l'entreprise. 

\vspace*{3mm}
En premier il y a Outlook et Communicator. Avec le compte, les employés obtiennent une adresse mail professionnelle et avec cette adresse mail il y a le logiciel Communicator qui permet d'envoyer des messages instantanés à d'autres employés pour avoir des réponses rapidement. On peut utiliser un annuaire interne à Orange pour retrouver une personne.

\vspace*{3mm}
%COOP'NET

Pour certaines réunions, quand il n'y a pas la possibilité de se réunir physiquement, il y a le logiciel coop'net qui permet de faire une réunion téléphonique avec un partage d'écran. Au sein du LTAAS, on a chaque semaine une réunion coop'net au cours de laquelle il y a la remontée des problèmes rencontrés par les utilisateurs, l'avancement du LTAAS et le planning de la semaine à venir.

\vspace*{3mm}
%TESTLINK

Pour communiquer avec l'équipe de tests nous avons utilisé TestLink. C'est un logiciel qui permet de faire un plan de tests. On sépare les différentes actions possibles sur le FO avec la suite d'actions nécessaires pour y arriver. Ensuite on décrit le résultat à obtenir. Et le testeur pour chaque action va mentionner si le résultat correspond à l'attente. Grâce à ce système on a une synthèse de ce qui fonctionne ou de ce qu'il faut corriger.

\section{Outils de développement}

%VM DE DEVELOPPEMENT LINUX

Orange fournit une machine de développement qui fonctionne sous Windows. Mais pour faciliter le développement, on utilisera une machine virtuelle qui permettra de développer sous Linux et de ne pas voir certains logiciels bloqués par la stratégie de groupe d'Orange (tel que chrome). Cette machine virtuelle provient du service Nebula d'Orange.

\vspace*{3mm}
%MOZILLA, GEDIT, CONSOLE LINUX

Avec Linux on a utilisé la console pour installer tous les logiciels nécessaires pour AngularJS. Pour écrire le code, j'ai utilisé Gedit qui est déjà intégré sous Linux et qui permet de gérer les principaux langages que nous avons utilisés (HTML, JS, PHP ...). Ensuite pour tester le FO en cours de développement nous avons utilisé Mozilla qui est un des plus courants navigateurs internet. A Mozilla nous avons ajouté un module pour pouvoir tester les Web Services, HTTPRequester, il permet de tester des requêtes RESTFUL sur des URLs et de voir les réponses.

